中國國防部破天荒公開道歉 海軍節圖用咗美艦俄軍機

中國國防部今日例行記者會上，歷史上首次作出公開道歉，承認工作失誤。據悉，這次是中共推行新聞發布會制度以來，國家部委就日常工作失誤，首次作出道歉。

國防部今日例行記者會上，國防部新聞局局長、新聞發言人楊宇軍表示，就4月23日國防部官方微博發了一張圖，該圖片同時出現中國航母、美國軍艦和俄羅斯戰機，即時受到內地網友指責。對此楊宇軍公開致歉：「疏忽在小編，責任領導擔。在此我代表小編團隊，向所有關注、關心和支持我們的粉絲表示誠摯歉意和衷心感謝。」
海軍節當日，國防部官方微博貼出的海報圖片錯漏百出，海報所見，圖中有三架呈現起飛狀態的殲-10，屬於陸基型戰機、根本不是艦載型，而且更別說能在遼寧號航艦上起降，現解放軍艦載機僅有殲-15戰機。
有網友又指出，甫從遼寧號航艦滑跳起飛的戰機，除起飛角度有誤外，型號也大錯特錯，有網友指，該戰機是俄羅斯最新一代的米格-35戰機原型機，目前仍處於研發階段，尚未服役且無艦載型號。
在海報的左上方，有兩艘的補給艦，實際上是美軍的聖安東尼奧級（San Antonio-class）新一代兩棲船塢登陸艦，解放軍根本沒有此艦；「補給艦」前方有兩艘潛艇，其大細比例亦不合符常理。

CHINA’S Defence Ministry has apologised for allowing a badly photoshopped picture of navy ships and fighter jets to appear on its social media accounts over the weekend.
The dodgy image, which appeared on the ministry’s accounts on social networking sites Weibo and Wechat, was meant to mark the navy’s 68th birthday.
It included fighter jets soaring over the country’s first aircraft carrier, with two other warships steaming along in the background, above two ghostly submarines.

張poster設計真係不得了

呢個國家on9到咩程度

小小支那，可笑可笑

整poster嗰team人駛唔駛槍斃

你咁搞法令支國網民打飛機射錯對象
損害中華民族13億人嘅感情

1949-2017 終年68歲

屌, 真係好撚柒

張圖好似好撚殘舊咁

咩年代...咁既設計都出到街？

中國人 就是柒

垃圾IT🐶

咁其它做假野又唔見道歉？

自己無船無飛機嘛

點解支那永遠唔識正正經經影定輯相用黎做野
係要玩key相，仲要key到九唔搭八

食飯睇到笑到噴飯

就算唔係假
個設計都係柒到仆街